quiz = [
  {
    question: " Perjamuan Kudus diadakan untuk memperingati ______ ",
    answer: "Korban Kristus, kedatangan-Nya yang kedua kali",
  },
  {
    question:
      " Sikap orang Kristen terhadap mereka yang memaksa berjalan satu mil seharusnya ialah ______",
    answer: "berjalan bersamanya sejauh dua mil",
  },
  {
    question:
      " Kitab Injil yang paling unik dan berbeda dengan ketiga kitab Injil yang lain ialah ______ Jelaskan! ",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      " Salah satu syarat untuk memperoleh pengampunan Allah ialah ______",
    answer: "mengampuni orang lain",
  },
  {
    question: " Berapa orangkah yang diselamatkan dari air bah? ______ ",
    answer: "delapan orang",
  },
  {
    question:
      " Tanda yang diberikan oleh Allah bahwa Ia tidak akan menghukum dunia ini lagi dengan air bah ialah ______ ",
    answer: "pelangi",
  },
  {
    question: " Siapakah imam besar Israel yang pertama ______",
    answer: "Harun",
  },
  {
    question: " Imam Besar yang terakhir ialah ______",
    answer: "Kristus",
  },
  {
    question:
      " Hukum Kristus tentang bagaimana, menjadi yang terbesar ialah ______ ",
    answer: "Barangsiapa ingin menjadi besar, hendaklah ia menjadi pelayan",
  },
  {
    question: " Hukum Kristus mengenai kehidupan ialah ______",
    answer:
      "Siapa yang mau menyelamatkan nyawanya, akan kehilangan nyawanya dan siapa yang kehilangan nyawanya karena nama Kristus, akan memperolehnya kembali",
  },
  {
    question: " Barangsiapa yang mau mengikut Yesus, ia harus ______ ",
    answer: "menyangkal dirinya, memikul salibnya dan mengikut Dia",
  },
  {
    question: " Manusia diciptakan oleh ______ dari ______",
    answer: "Allah, debu tanah",
  },
  {
    question:
      " Manusia pertama menerima hidup ketika ______ dan ia menjadi ______",
    answer: "Allah menghembuskan nafas ke dalam hidungnya, makhluk yang hidup",
  },
  {
    question:
      " Dalam Perjanjian Lama orang yang menggambarkan Kristus sebagai pengantara ialah______ ",
    answer: "Musa",
  },
  {
    question:
      " Apakah penjelasan yang diberikan Harun kepada Musa tentang pembuatan anak lembu emas itu ______ ",
    answer:
      "Mereka memberikan emas itu kepadaku dan aku melemparkannya ke dalam api, dan keluarlah anak lembu ini, Keluaran 32:24",
  },
  {
    question: " Dewa yang dilawan oleh Elia di Gunung Karmel ialah ______ ",
    answer: "Baal",
  },
  {
    question: " Bangsa Israel mengelilingi tembok Yerikho sebanyak ______ ",
    answer: "tujuh kali",
  },
  {
    question:
      " Teman dekat dari ketiga pemuda yang dibuang ke dalam dapur api yang menyala itu ialah ______ ",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question:
      " Ratu yang rela mati demi keselamatan seluruh bangsa Yahudi ialah ______",
    answer: "Ester",
  },

  {
    question: " Nabi yang berkepala botak ialah______ ",
    answer: "Elisa",
  },
  {
    question:
      " Marilah kepada-Kų, semua yang ______ dan______, Aku akan memberi______ kepadamu ? ",
    answer: "letih lesu; berbeban berat; kelegaan; Matius 11:28",
  },
  {
    question: " Manusia hidup bukan dari ______, tetapi dari setiap ______ ",
    answer: "roti saja; firman yang keluar dari mulut Allah, Matius 4:4",
  },
  {
    question:
      " Berbahagialah orang yang miskin di hadapan Allah, karena merekalah yang ______ ",
    answer: "empunya Kerajaan Surga, Matius 5:3",
  },
  {
    question:
      " Mengapakah engkau melihat ______ di mata saudaramu, sedangkan ______ di dalam matamu tidak engkau ketahui? ",
    answer: "selumbar; balok, Matius 7:3",
  },
  {
    question:
      " Tetapi kamu akan menerima ______ kalau ______ turun ke atas kamu, dan kamu akan menjadi saksi-saksi-Ku di ______ dan di______ dan di ______ dan sampai ke ujung bumi ",
    answer:
      "Kuasa; Roh Kudus; Yerusalem; seluruh Yudea; Samaria, Kisah Para Rasul 1:8",
  },
  {
    question:
      " Tetapi yang dahulu merupakan ______ bagiku, sekarang______ karena Kristus ",
    answer: "keuntungan; kuanggap rugi, Filipi 3:7",
  },
  {
    question:
      " Demikianlah hendaknya ______ bercahaya di depan orang, supaya mereka melihat ______ dan ______ Bapamu yang di surga ",
    answer: "terangmu;perbuatanmu; memuliakan, Matius 5:16",
  },
  {
    question:
      " Setiap orang yang______ perempuan serta ______ sudah berzinah dengan dia di dalam hatinya ",
    answer: "memandang, menginginkannya, Matius 5:28",
  },
  {
    question:
      " Lihat Aku mengutus kamų seperti domba ke tengah-tengah serigala, sebab itu hendaklah kamu ______ seperti ______ dan ______ seperti ______ ",
    answer: "cerdik; ular; tulus; merpati, Matius 10:16",
  },
  {
    question:
      " Musuh yang terakhir, yang dibinasakan oleh Yesus Kristus ialah ______",
    answer: "maut",
  },
  {
    question: " Sengat maut ialah______ dan kuasa dosa ialah ______ ",
    answer: "dosa; hukum Taurat, I Korintus 15:56",
  },
  {
    question:
      " Orang yang ______ tidak kelebihan dan orang yang ______ tidak kekurangan ",
    answer: "mengumpulkan banyak; mengumpulkan sedikit, II Korintus 8:15",
  },
  {
    question: " Sebab justru dalam ______  kuasa-Ku ______ ",
    answer: "kelemahanlah; menjadi sempurna, II Korintus 12:96",
  },
];
